泛民倘敗陣 政府必更恃勢凌人

西環集中營：泛民倘敗陣 政府必更恃勢凌人 - 季陶

要聞

林鄭月娥

立法會補選將於下周日舉行，民主派普遍認為選舉氣氛冷淡，部份「入屋」主流媒體又冷處理，令民主派候選人擔心投票率低，變相令近月來全力緊箍組織票的建制候選人勝算增加。

勢說成獲民意支持

有民主派中人指，若今次補選有閃失，民主派在直選失去議席，不只會被建制解讀為民意支持DQ議員如此簡單，特首林鄭月娥及建制勢必借機騎劫選舉結果，說成是民意支持港府過去一段時間所做的事，包括強行通過一地兩檢、修改立法會議事規則閹割議會權力等，「佢哋就會當有民意授權咁，未來更進一步削弱香港核心價值」。

有民主派中人表不，自從林鄭月娥上場後，香港其實發生過不少爭議事件，除了強行通過一地兩檢、修改立法會議事規則之外，還有放生律政司司長鄭若驊的僭建風波等，林鄭、建制派在這些問題上，一直聲稱民意是站在他們一邊，「雖然大家知社會有強烈反對聲音，但佢哋扮聽唔到、睇唔到」，民主派一向最有力的「反擊」，就是以選票反駁政府，就如2016年前特首梁振英、建制派呼籲踢走民主派及拉布議員，「結果民主派由立會選舉到選委會選舉都大勝建制，亦間接促成北京要換走梁振英」。

今次補選對民主派來說，其實不止是一次反DQ投票，也是支持民主派人士用手中的一票，對林鄭、建制派過去大半年不聽民意的一次反擊，所以該民主派中人形容，今次補選勝負並非4個議席如此簡單，「而係涉及未來一段時間，民主派有幾多民意授權頂住林鄭、建制一啲損害香港核心價值嘅事」，另一民主派議員更直言，若民主派在今次補選失去議席，「何君堯之流就更加鬆毛鬆翼，話佢哋先代表民意」。

季陶
周一、三、五刊出

放你班販民入去有分別咩

飯民急了

泛民倘獲勝 政棍必更有持無恐